<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>养生 on icyleaf</title><link>https://icyleaf.com/tags/%E5%85%BB%E7%94%9F/</link><description>Recent content in 养生 on icyleaf</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Sat, 25 Sep 2010 12:34:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://icyleaf.com/tags/%E5%85%BB%E7%94%9F/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>水果属性概述</title><link>https://icyleaf.com/2010/09/fruit-properties-overview/</link><pubDate>Sat, 25 Sep 2010 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2010/09/fruit-properties-overview/</guid><description>热性水果：适合寒性体质 榴连、黑枣 温性水果：适合寒性体质 芒果、荔枝、桃子、龙眼、红毛丹、水蜜桃、板栗、释迦、椰子肉、金桔、乌梅、樱桃、红枣、 李...</description><content:encoded><![CDATA[<p><strong>热性水果</strong>：适合寒性体质</p>
<p>榴连、黑枣</p>
<p><strong>温性水果</strong>：适合寒性体质</p>
<p>芒果、荔枝、桃子、龙眼、红毛丹、水蜜桃、板栗、释迦、椰子肉、金桔、乌梅、樱桃、红枣、</p>
<p>李子(微温)</p>
<p><strong>平性水果</strong>：适合各种体质</p>
<p>百香果、柠檬、番石榴、酪梨、凤梨、葡萄、莲雾、柳橙、甘蔗、木瓜、橄榄、梅子、印度枣</p>
<p><strong>凉性水果</strong>：适合热性体质</p>
<p>火龙果、梨、苹果、杨桃、山竹、葡萄柚、草莓、枇杷</p>
<p><strong>寒性水果</strong>：适合热性体质</p>
<p>蕃茄(微寒)、西瓜、香蕉、奇异果、甜瓜、柚子、橘子、柿子、椰子水、桑椹</p>
]]></content:encoded></item><item><title>防止电脑操作者患上职业病</title><link>https://icyleaf.com/2008/04/prevention-of-occupational-diseases-computer-operator/</link><pubDate>Tue, 15 Apr 2008 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2008/04/prevention-of-occupational-diseases-computer-operator/</guid><description>早餐应吃好，营养充分，以保证旺盛的精力，并有足够的热量。 中餐应多吃含蛋白质高的食物，如瘦猪肉、牛肉、羊肉、鸡鸭、动物内脏、各种鱼、豆类及豆制...</description><content:encoded><![CDATA[<p>早餐应吃好，营养充分，以保证旺盛的精力，并有足够的热量。
中餐应多吃含蛋白质高的食物，如瘦猪肉、牛肉、羊肉、鸡鸭、动物内脏、各种鱼、豆类及豆制品。
晚餐宜清淡，多吃含维生素高的食物，如各种新鲜蔬菜，饭后吃点新鲜水果。</p>
<p>同时，选用含磷脂高的食物以利健脑，例如蛋黄、鱼、虾、核桃、花生等。</p>
<p>还要有意识多选用保护眼睛的食物、保护眼睛健康，防止近视及其他眼疾，健眼的食物有各种动物的肝脏、牛奶、羊奶、奶油、小米、核桃、胡萝卜、青菜、菠菜、大白菜、西红柿、黄花菜、空心菜、枸杞子及各种新鲜水果。</p>
<p>此外，电脑操作者在工作1-2个小时后，应活动一下全身，做眼保健操，只要注意膳食结构和劳逸结合，就能增强身体的抵抗力，防止有关疾病发生。</p>
<p>“网清茶”又称“电脑茶”,采用以湖北神农架原始决明子、枸杞子、桑叶、菊花和富硒野山茶等为主料，经过现代生物技术精心加工而成。它含有丰富的人体所需决明素(obtusin)、枸杞多糖（LBP）、β-胡萝卜素、维生素A、VC、VE、茶多酚(Camellia sinensis)等天然抗氧化物，能迅速清除体内过量的自由基，阻止脂质过氧化，具抗辐射、消除疲劳、明目健脑和排毒养颜作用，能有效解决电磁辐射引起的电脑网络综合症。</p>
<p>老用电脑的人，健康会受到多方面的危害。除了不可避免地要接触到电磁辐射外，电脑荧光屏的频繁闪动对眼睛也有较强的刺激作用，让人出现流泪、视力减退、头昏脑涨等不适症状。平时多喝绿茶不仅能起到一定的抗辐射作用，还可以让你的眼睛更舒服一些。</p>
<p>绿茶中含有的维生素C、维生素E，特别是茶多酚，具有很强的抗氧化活性，可以清除人体内的氧自由基，从而起到抗辐射、增强机体免疫力的作用。此外，茶叶中含有胡萝卜素，它在肠壁和肝脏的作用下，可以转变为维生素A。而维生素A具有滋养眼睛、缓解视疲劳、防治夜盲症的作用。</p>
<p>茶叶对人体造血机能也有显著的保护作用。二战期间，美国向日本的广岛、长崎上空投掷原子弹后，辐射给那里的人带来了巨大的健康危害。但科学家调查发现，原来有饮茶习惯的人，受辐射损伤较轻，血液病发病率较低，由辐射所引起的死亡率也较低。所以，日本人又把茶称之为“原子时代的饮料”。</p>
<p>不久前，英国科学家研究还发现，喝茶可以阻止人体中一种酶的合成，这种酶会破坏脑细胞间传递信息的媒介乙酰胆碱。因此，喝茶对常用电脑的上班族来说，又多了项好处——使大脑更敏。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>脖子落枕怎么办及治疗方法</title><link>https://icyleaf.com/2008/04/how-do-stiff-neck-and-neck-treatment/</link><pubDate>Sun, 06 Apr 2008 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2008/04/how-do-stiff-neck-and-neck-treatment/</guid><description>前天在朋友家过夜，他的枕头好硬，硬的可以和石头相比较，第二天直接，脖子落枕&amp;hellip;脖子落枕真的是很难受啊，如何治疗呢？在网上搜了下*...</description><content:encoded><![CDATA[<p>前天在朋友家过夜，他的枕头好硬，硬的可以和石头相比较，第二天直接，脖子落枕&hellip;脖子落枕真的是很难受啊，如何治疗呢？在网上搜了下**.落枕**是指人在睡觉或外伤后突感颈部肌肉疼痛，尤以头颈部转动时更甚，引起落枕的原因有：</p>
<ol>
<li>睡眠时头颈姿势不当；</li>
<li>枕头垫得过高、软硬不当或高低不平；</li>
<li>颈部外伤；</li>
<li>颈部受风着凉；</li>
<li>如为颈椎病引起，可反复“落枕”。</li>
</ol>
<p>最难受的这落枕，好则一天就能恢复，坏则两三天还是很疼，很难受，唔，我就是后者，好长时间没有落枕过了&hellip;人一生中难免不发生落枕，落枕后自感痛苦，由于它可以“自愈”，很少有人去医院就诊，大部分病人是在家人或同事帮助下进行简易处理，家庭护理显得更为重要。
下面摘几则治疗的方法：</p>
<p><strong>按摩</strong>：立落枕者身后，用一指轻按颈部，找出最痛点，然后用一拇指从该侧颈上方开始，直到肩背部为止，依次按摩，对最痛点用力按摩，直至感明显酸胀即
表示力量已够，如此反复按摩2～3遍，再以空心拳轻叩按摩过的部位，重复2～3遍。重复上述按摩与轻叩，可迅速使痉挛的颈肌松弛而止痛。</p>
<p><strong>热敷</strong>：采用热水袋、电热手炉、热毛巾及红外线灯泡照射均可起到止痛作用。必须注意防止烫伤。</p>
<p><strong>选用正红花油</strong>、甘村山风湿油、云香精等，痛处擦揉，每天2～3次，有一定效果。</p>
<p>伤湿止痛膏、膨香止痛音外贴颈部痛处，每天更换一次，止痛效果较理想，但病人自感贴膏后颈部活动受到一定限制，孕妇忌用。</p>
<p><strong>耳针</strong>：耳针埋穴于颈、枕区，以食指尖按压上述耳穴5～10分钟，或以食指端按摩上述耳穴。</p>
<p><strong>针刺</strong>：不能前后俯仰者，取大抒、京骨穴、昆仑穴；不能左右回顾者，取肩外俞、后溪、风池穴。一般可取悬钟穴，位于足外洞上三寸，针4～5分，灸3～7壮，亦可按摩此穴，每次15分钟。</p>
<p><strong>口服去痛片1片</strong>，有临时止痛之效。</p>
<p><strong>改变睡眠姿势</strong>，调整枕头高低，自己扭动脖子。</p>
<p><strong>如为颈椎病引起</strong>，在体疗科医师指导下，进行家庭自我颈椎牵引疗法。</p>
<p><strong>落枕严重者</strong>，局部注射025％奴夫卡因10毫升，止痛效果明显。</p>
<p>另外提供按摩治疗法：</p>
<ol>
<li>将左手或右手中、食、无名指并拢，在颈部疼痛处寻找压痛点（多在胸锁乳突肌、斜方肌等处），由轻到重按揉5分钟左右。可左右手交替进行。</li>
<li>用小鱼际由肩颈部从上到下，从下到上轻快迅速击打两分钟左右。</li>
<li>用拇指和食指拿捏左右风池穴、肩井穴1－2分钟。</li>
<li>以拇指或食指点按落枕穴（手背第2、3掌骨间，指掌关节后5分处），待有酸张感觉时再持续2－3分钟。</li>
<li>最后进行头颈部前屈、后仰、左右侧偏及旋转等活动，此动作应缓慢进行，切不可用力过猛。</li>
</ol>
<p>像我这一个人生活的只有选择按摩和热敷，多做些颈部活动好了&hellip;.</p>
]]></content:encoded></item><item><title>如何治疗嘴唇破皮</title><link>https://icyleaf.com/2007/11/how-to-treat-lips-popi/</link><pubDate>Fri, 09 Nov 2007 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2007/11/how-to-treat-lips-popi/</guid><description>嘴唇破皮确实是一件很痛苦的事情，我也是身受体会，最近嘴唇的皮还是一点一点的起皮。我自称是耐渴性人物，可是嘴唇一开始破皮，就总想用舌头舔，结果...</description><content:encoded><![CDATA[<p>嘴唇破皮确实是一件很痛苦的事情，我也是身受体会，最近嘴唇的皮还是一点一点的起皮。我自称是耐渴性人物，可是嘴唇一开始破皮，就总想用舌头舔，结果是越舔越干，每当皮翘起来的时候，我还会把它揪掉。</p>
<p>冬天正在慢慢的来临，在着北方的天气干且燥，风又大，更是嘴唇破皮的季节&gt;_&lt;这不刚刚去陪mm逛街的时候买了一管润唇膏。要不我又该受不了了，买润唇膏后就想上网查查嘴唇破皮是什么原因，恩&hellip;原因概括可以分6种：&lt; p&gt;</p>
<ul>
<li>天气干燥，身体缺水分。</li>
<li>上火也有可能导致嘴唇破皮。</li>
<li>也有可能是习惯性的会用舌头來舔嘴唇。</li>
<li>嘴唇皮肤比较纤薄幼细，嘴唇很容易被紫外线灼伤而引起脱皮。</li>
<li>身体缺少维生素B2，也有可能导致嘴唇破皮。（甚至会有口角发炎、龟裂，舌头发炎的现象。）</li>
<li>主要针对女性，若是使用了过度干燥的口紅，或是对口红过敏也有可能造成嘴唇的破皮。</li>
</ul>
<p>刚问了问家在南方的室友，原来他那边冬天也有很多嘴唇破皮的，可以这么说，导致嘴唇破皮的最主要的原因是<strong>天气干燥，身体缺水分</strong>。然而嘴唇干燥，破皮不舒服，很多人会下意识地舔唇，结果却往往越舔越干，越干越舔，形成一个恶性循环，甚至舔得口唇周围皮肤粗糙变厚，甚至嘴唇肿胀，形成医学上的“<strong>舌舔皮炎</strong>”。无论是从健康还是美观的角度考虑，还是改掉舔唇这个不太雅观的习惯吧。（更多详细可以看<a href="http://www.xiaojd.com/qa/b6b35dc764">这里</a>）</p>
<p>**治疗嘴唇破皮的最简单的方法就是多喝水！**当然治疗嘴唇干燥，破皮不可是是一朝一夕就治疗的，大家可以选用润唇膏消除因干燥而带来的不舒服。是唇膏，不要买唇彩或唇油，这些对于嘴唇破皮无效。</p>
<p>下面我说一个土方，我家传的，一般在家的朋友可以试下：</p>
<blockquote>
<p>晚上的时候，用筷子沾2-3的小磨油（香油）涂在嘴唇上面，如果嘴唇破皮的不厉害，一般2-3天就好了。</p>
</blockquote>
]]></content:encoded></item><item><title>人为什么会上火</title><link>https://icyleaf.com/2007/10/why-do-people-at-fire/</link><pubDate>Tue, 30 Oct 2007 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2007/10/why-do-people-at-fire/</guid><description>我发现我现在浑身是病，特开“养生之道”专栏，给自己给大家介绍一些发生在我身上的一些问题和解决方法。希望大家喜欢 上火对我来说可以说是家常便饭，...</description><content:encoded><![CDATA[<p>我发现我现在浑身是病，特开“<strong>养生之道</strong>”专栏，给自己给大家介绍一些发生在我身上的一些问题和解决方法。希望大家喜欢</p>
<p>上火对我来说可以说是家常便饭，三天两头的上上火，无论我吃任何的败火（感慨：人类造词的真是高明啊）的药一点用途都没有，只是光往厕所跑的事情了- -!所以我现在根本都不吃药，都是硬挺的。虽说常上火，对我来说一般都是<strong>口腔溃疡</strong>的症状。但还是不能完全忽视掉那种痛感。太痛苦，太受折磨了&hellip;</p>
<p><a href="http://zhidao.baidu.com/question/28887798.html?si=1">上火是中医的理论，西医一直没有明确支持</a>。中国人一般都是这么叫的。人体里本身是有火的，如果没有火那么生命也就停止了，也就是所谓的生命之火。当然火也应该保持在一定的范围内，比如体温应该在37度左右，如果火过亢人就会不舒服，会出现很多红、肿、热、痛、烦等具体表现。<a href="http://zhidao.baidu.com/question/15539369.html?fr=qrl3">上火的症状有哪些？吃什么东西可以败火？</a></p>
<p>网上对上火有很多种分类，一般分实虚两种（只是个人观点，不对实际的对与否做解释）。对于口腔溃疡的症状属于<strong>实火旺</strong>，表现为口腔溃疡、口干、尿黄、心烦易怒等；除了实火旺还有<strong>虚火</strong>，主要表现有心烦、口干、盗汗、睡眠不安等。按病位分有出来三种：</p>
<ul>
<li><strong>上焦有火</strong>（上焦指心肺部位），症见口干、舌烂、唇裂、目赤、耳鸣，甚则微咳。</li>
<li><strong>中焦有火</strong>（中焦指脾胃部位），表现为时而胃火亢盛，食不知饱，时而嗳腐吞酸，呃气上逆，脘腹胀满，饮食少进。</li>
<li><strong>下焦有火</strong>（下焦指肝、肾、膀胱、大小肠部位），表现为大便干，小便少且黄赤，混浊有味，阴部时痒，妇女白带多，甚至带黄。</li>
</ul>
<p><strong>如何败火？</strong></p>
<ul>
<li><a href="http://www.39.net/zhongyi/yaoshan/yaoshan/71927.html">经常&quot;上火&quot;者的饮食治疗</a></li>
<li><a href="http://zhidao.baidu.com/question/872372.html">容易上火应多吃什么食物？</a></li>
<li><a href="http://www.39.net/Treatment/jktx/jkkd/94705.html">上火吃泻火药为何无效</a></li>
<li><a href="http://zhidao.baidu.com/question/1663301">最快的败火方法是什么</a></li>
<li><a href="">败火的三道凉菜</a><a href="http://life.people.com.cn/GB/35076/4534013.html">http://life.people.com.cn/GB/35076/4534013.html</a>)</li>
</ul>
<p><strong>口腔溃疡专栏</strong></p>
<blockquote>
<p>口腔溃疡发生的部位多见于口腔粘膜及舌的边缘，常是白色溃疡，周围有红晕，十分疼痛，特别是遇酸、咸、辣的食物时，疼痛更加厉害，以致美味佳肴都不愿品尝。虽是口腔小疾，却令人痛苦不堪，甚至坐卧不宁，寝食不安，情绪低落。</p>
</blockquote>
<p><a href="http://health.sohu.com/2004/06/17/62/article220586282.shtml">人为什么会口腔溃疡</a>？（说的比较悬乎&hellip;)那么人为什么会反复口腔溃疡？</p>
<p><strong>如何预防口腔溃疡？</strong></p>
<p>口腔溃疡在很大程度上与个人身体素质有关，因此要想完全避免其发生可能性不大，但如果尽量避免诱发因素，仍可降低发生率。</p>
<p><a href="http://bk.baidu.com/view/60479.htm">具体措施</a>)是：</p>
<ul>
<li>注意口腔卫生，避免损伤口腔黏膜，避免辛辣性食物和局部刺激。</li>
<li>保持心情舒畅，乐观开朗，避免事情和着急。</li>
<li>保证充足的睡眠时间，避免过度疲劳。</li>
<li>注意生活规律性和营养均衡性，养成一定排便习惯，防止便秘。</li>
</ul>
]]></content:encoded></item><item><title>如何降低胆固醇</title><link>https://icyleaf.com/2007/10/how-to-reduce-cholesterol/</link><pubDate>Mon, 29 Oct 2007 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2007/10/how-to-reduce-cholesterol/</guid><description>忘记了一个小小重要的事情，上次去北京献血时的验血结果，护士告诉我胆固醇有些过高，说是熬夜导致，熬夜肯定是有的通宵唱K嘛，但是我有些疑惑，为什...</description><content:encoded><![CDATA[<p>忘记了一个小小重要的事情，上次去北京献血时的验血结果，护士告诉我胆固醇有些过高，说是熬夜导致，熬夜肯定是有的通宵唱K嘛，但是我有些疑惑，为什么胆固醇有些过高是由熬夜导致的？这难道能从血液里面看出来？还是说我身体的胆固醇本身就有些过高？</p>
<p>听说胆固醇过高很危险，小米说少吃鸡蛋就可以了，鸡蛋含的胆固醇是很高的。而我坚持每天1-2个鸡蛋，
在学校本身就没什么好吃的，在不补补营养怎么能行，呵呵。难道因为鸡蛋含的胆固醇是很高而不吃鸡蛋？赶紧搜了搜关于胆固醇的知识（<a href="http://baike.baidu.com/view/24827.htm">详细说明</a>）：</p>
<blockquote>
<p><strong>胆固醇</strong>又称胆甾醇。一种环戊烷多氢菲的衍生物。早在18世纪人们已从胆石中发现了胆固醇，1816年化学家本歇尔将这种具脂类性质的物质命名为胆固醇。胆固醇广泛存在于动物体内，尤以脑及神经组织中最为丰富，在肾、脾、皮肤、肝和胆汁中含量也高。其溶解性与脂肪类似，不溶于水，易溶于乙醚、氯仿等溶剂。胆固醇是动物组织细胞所不可缺少的重要物质，它不仅参与形成细胞膜，而且是合成胆汁酸，维生素D以及甾体激素的原料。</p>
<p>一般都知道，脂类物质主要分为两大类。脂肪（主要是甘油三酯）是人体内含量最多的脂类，是体内的一种主要能量来源；另一类叫类脂，是生物膜的基本成分，约占体重的5%，除包括磷脂、糖脂外，还有很重要的一种叫<strong>胆固醇</strong>。</p>
<p>通常，将每100克食物中胆固醇含量低于100毫克的食物称为**<!-- raw HTML omitted -->低胆固醇食物<!-- raw HTML omitted -->**，如鳗鱼、娼鱼、鲤鱼、猪瘦肉、牛瘦肉、羊瘦肉、鸭肉等；将每100克食物中胆固醇含量为100～200毫克的食物称为<!-- raw HTML omitted --><strong>中度胆固醇食物</strong><!-- raw HTML omitted -->，如草鱼、鲫鱼、鲢鱼、黄鳝、河鳗、甲鱼、蟹肉、猪排、鸡肉等；而将每100克食物中胆固醇含量为200～300毫克的食物称<!-- raw HTML omitted --><strong>高胆固醇食物</strong><!-- raw HTML omitted -->，如猪肾、猪肝、猪肚、蚌肉、蛀肉、蛋黄、蟹黄等。高胆固醇血症的患者应尽量少吃或不吃高胆固醇的食物。</p>
</blockquote>
<p><strong>那么如何降低胆固醇？</strong></p>
<p>经常食用几种常见的食物就能降低胆固醇：早餐一碗约75克燕麦粥，配一杯无糖豆浆；看电视时吃一把约二十来颗甜杏仁。</p>
<p>下面在摘录一些搜索到的信息，给自己同时也给大家做参考。</p>
<ul>
<li><a href="http://news.xinhuanet.com/health/2006-07/16/content_4840049.htm">十种食物能吃掉胆固醇</a></li>
<li><a href="http://www.china.com.cn/chinese/health/85030.htm">27种保持低胆固醇的方法</a></li>
<li><a href="http://www.china.com.cn/chinese/health/85030.htm">你应该如何降低胆固醇</a></li>
<li><a href="http://www.china.com.cn/chinese/health/373873.htm">4类食物能降低胆固醇29%</a></li>
</ul>
]]></content:encoded></item></channel></rss>