<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>旅行 on icyleaf</title><link>https://icyleaf.com/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/</link><description>Recent content in 旅行 on icyleaf</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Wed, 10 Apr 2019 13:12:07 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://icyleaf.com/tags/%E6%97%85%E8%A1%8C/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>申请泰国电子落地签答疑解惑</title><link>https://icyleaf.com/2019/04/apply-thailand-evisa/</link><pubDate>Wed, 10 Apr 2019 13:12:07 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2019/04/apply-thailand-evisa/</guid><description>电子签证期间入境神速（大家还未意识到时）</description><content:encoded><![CDATA[



<div class="updated updated-mark">
  <header class="updated-header color-note">
    <h4 class="updated-title">更新</h4>
    
    <p class="updated-meta">Mar 28, 2019</p>
    
  </header>
  <article class="updated-body">
    拿着打印的 eVISA 到达曼谷机场后填写玩出入境申请表去专门的 eVISA 通道（可能有路障，工作人员知道是办理 eVISA 会放行）到那边几乎没有人在排队，我们附带的照片（没贴上去）给了也没要（建议最好还是带着），5 分钟时间入境！
  </article>
</div>


<p>3月初购买了去泰国曼谷的机票，泰国的签证自 2018 年末增加了第四种在线申请电子落地签（E-Visa），赶上泰国免签证费延期到 2019 年 4 月底的好事情，还需要收第三方机构的手续费（这个后面展开）一家三口办下来比淘宝找中介要便宜好多，也不用落地排 1-2 小时队当场办落地签（据说落地入境走的是独立通道）</p>
<p>签证办理渠道对比表</p>
<table>
  <thead>
      <tr>
          <th style="text-align: left">渠道</th>
          <th style="text-align: left">办理机构</th>
          <th style="text-align: left">费用</th>
          <th style="text-align: left">停留时长</th>
          <th style="text-align: left">备注</th>
      </tr>
  </thead>
  <tbody>
      <tr>
          <td style="text-align: left">自己递签</td>
          <td style="text-align: left">泰国大使馆</td>
          <td style="text-align: left">签证费</td>
          <td style="text-align: left">60天</td>
          <td style="text-align: left">资料要求多，耗时 7 天，婴儿同大人</td>
      </tr>
      <tr>
          <td style="text-align: left">代办</td>
          <td style="text-align: left">旅行社或淘宝</td>
          <td style="text-align: left">230 人民币签证费+中介费</td>
          <td style="text-align: left">60天</td>
          <td style="text-align: left">资料要求少，耗时 7 天，婴儿同大人</td>
      </tr>
      <tr>
          <td style="text-align: left">落地签</td>
          <td style="text-align: left">机场入境处</td>
          <td style="text-align: left">签证费</td>
          <td style="text-align: left">60天</td>
          <td style="text-align: left">排队办理耗时 1-2 小时</td>
      </tr>
      <tr>
          <td style="text-align: left">电子落地签</td>
          <td style="text-align: left">网站办理</td>
          <td style="text-align: left">签证费+手续费 525 泰铢</td>
          <td style="text-align: left">15天，不可延期</td>
          <td style="text-align: left">资料整理比较蛋疼，下签时间未知</td>
      </tr>
  </tbody>
</table>
<p>上面三种要么要么自己跑大使馆，要么需要费用比较高，办理电子落地签每人也就收 525 泰铢。当时查了一些资料说是申请有好多坑，如果被拒签有一次修改的机会，再被拒签不退钱。</p>
<blockquote>
<p>一句话总结：是 2019 年 4 月底前最佳申请途径，费用低廉只要资料没有任何问题出发前肯定下签。唯一缺点是只有 15 天停留期且不可延期。</p>
</blockquote>
<h3 id="申请攻略">申请攻略</h3>
<p>泰国电子落地签申请入口：<a href="https://www.evisathailand.com/">https://www.evisathailand.com/</a></p>
<p>通过我申请的过程来看我猜这是一个第三方机构委托，他们只负责资料的审核，通过后再递交泰国出入境管理局，因此是商业域名。具体申请步骤大家参考<a href="https://bbs.qyer.com/thread-3121710-1.html">2019泰国电子落地签申请亲妈式教学</a>。</p>
<h3 id="注意事项">注意事项</h3>
<ul>
<li>姓名填写参照护照（名是多字的中间不要有空格）</li>
<li>上传附件支持 PNG/JPG/GIF/PDF 大于 100KB 总体小于 2MB</li>
<li>机票行程单和酒店预订单建议是英文版本</li>
<li>机票行程单往返在一个 PDF 文件的上传两次</li>
<li>酒店预订单接受 Booking 和 Airbnb（在邮件酒店预订单有打印功能，跳转网页后打开浏览器隐私模式切换英文打印就是纯英文版本）</li>
</ul>
<p>泰国电子落地签网站也在不断版本迭代中，以上办理中可能出现的问题后续可能会改善。</p>
<h3 id="查询进度">查询进度</h3>
<p>网址：<a href="https://www.evisathailand.com/check">https://www.evisathailand.com/check</a></p>
<p>输入 Application id 和护照号即可。</p>
<p>技术党这么做：</p>
<div class="highlight"><pre tabindex="0" class="chroma"><code class="language-bash" data-lang="bash"><span class="line"><span class="ln">1</span><span class="cl">curl <span class="s1">&#39;https://www.evisathailand.com/check?q=check&#39;</span> --data <span class="s1">&#39;reference_code={application_id}&amp;passport_number={passport_number}&#39;</span>
</span></span></code></pre></div><p>解析结果用 html 解析器解析 css 查询路径 <code>.container ul li</code> 数组里 h5 是标题，input 的 value 值为数值。</p>
<p>我是用了一个 telegram bot 可以发送命令查询结果，你也可以直接写一个定时脚本有结果了直接发邮件。</p>
<h3 id="咨询渠道">咨询渠道</h3>
<ul>
<li>发英文邮件至 <code>contact@evisathailand.com</code> 回复频率未知，我是 6 天后得到的官腔答复。</li>
<li>加微信 <code>泰国电子落地签eVISA</code> 直接中文留言，回复频率几分钟内繁体中文官腔回复（我猜又是一个客服委托机构）。</li>
<li>泰国电子落地签网站最底部 <code>LIVE CHAT 即时聊天</code> 英文沟通，秒回复，当场给你审查资料并递交给泰国出入境管理局。（可能需要翻墙）</li>
</ul>
<h3 id="何时下签">何时下签</h3>
<p>办理电子签除了便宜以外，我另外看中的据说是 24 - 48 小时下签，然而我太年轻&hellip;</p>
<p>我是 3 月 28 日晚上申请，真正下签是 4 月 10 日，耗时 13 天，期间我尝试了三种咨询渠道，只有最后一种最有效，资料审核后递交泰国出入境管理局后端状态是不可催的，我是从他们审查后递交泰国出入境管理局又花了 3 天才拿到 evisa，不过他们客服给我的答复是只要我这递交泰国出入境管理局了肯定在你出发前给你下签。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>新疆呼噜木齐随笔之五</title><link>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-5/</link><pubDate>Thu, 26 Nov 2009 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-5/</guid><description>&lt;p>11月02日以后，基本上工作就忙完了，于是 04 日我准备一次暴走扫街，活动地点是市中心，人民广场附近以及红山公园南邻的人民公园。去那边坐的还是前往二道桥大巴扎的公交车，嗯，看来是热点线路，怪不得人那么的多。在上面的随笔我应该说过乌市是一个很现代化的城市，整个乌市和其他大城市没什么太大的差别，也就有一个区域是维族居住生活区。所以来到了人民广场对于周围的环境一点都不陌生，到处高楼大厦，商场一座座，虽然天有点凉，但是人很是很多，一点也看不出来那天是星期三，我直接避开了繁华的路段，转走些小巷细路的。也没发现太多的东西，嗯，可能这附近还是太大众化了，而且还有王府井&amp;hellip;偶尔会有些卖囊的和大面积的买葡萄干之类的干活摊位。&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<p>11月02日以后，基本上工作就忙完了，于是 04 日我准备一次暴走扫街，活动地点是市中心，人民广场附近以及红山公园南邻的人民公园。去那边坐的还是前往二道桥大巴扎的公交车，嗯，看来是热点线路，怪不得人那么的多。在上面的随笔我应该说过乌市是一个很现代化的城市，整个乌市和其他大城市没什么太大的差别，也就有一个区域是维族居住生活区。所以来到了人民广场对于周围的环境一点都不陌生，到处高楼大厦，商场一座座，虽然天有点凉，但是人很是很多，一点也看不出来那天是星期三，我直接避开了繁华的路段，转走些小巷细路的。也没发现太多的东西，嗯，可能这附近还是太大众化了，而且还有王府井&hellip;偶尔会有些卖囊的和大面积的买葡萄干之类的干活摊位。</p>
<p>其实那天的天气特别的糟糕，那个天气真想让我骂人，于是开始想是否买个 CPL 会好一些，接着开始询问附近是否有器材城，果不其然，闹市中必有所需，离我不远处正好有一个赛博电脑城，一进去就感觉整个市场就像菜市场一样混乱，但是并没有像海龙那样狗皮膏药的烦你。好不容易找到一家佳能店（奇怪，大多数的DSLR都是尼康的），问了一下，价格小贵，张口就是 180 元，不过一看都是肯高的，心里就有些没底，据说这东西假货居多，而且防伪已经换了不下 10 编了，有没有互联网，谁知道到底是真的假的，真的还好，如果是假的，我也总不能从北京再跑回去吧，琢磨了半天还是没买。不过回来之后听 CNBorn 说这样的鬼天气用 CPL 是没用的。呃，俺的相机至今也就一个配件：UV。主要保护镜头而已，嘿嘿。呃，跑题了&hellip;</p>
<p>那天只顾四处转，不知道哪了就看地图，一点也没有留意时间，转到哪是哪，累了就休息。我的第一个休息点是位于解放南路和北路交口附近的汗腾格里大寺。貌似这边开始就是维族区了，因为我在通过地下通道见到了都是维族乞丐以及路道两边都是维族人的摊位，而且不说汉语。因此我遇见了一个可爱的维族小女孩：身袭火红的外套，一路小跑的就跑过我的眼前，坐到了我的旁边。迅速抓起相机，调整焦距，对焦，按下快门，于是就抓拍到了小女孩的第一张照片。不过这样也被小女孩吸引到了，于是同时我也想办法去吸引她，留住她。这一交谈不要紧，果然又是满口的维语。没办法，我开始使用重复口语回答，比划，给她看我拍的照片，让她玩我的相机，算是暂时不跑开了，刚开始小女孩还有些不适应，到后来越来越有镜头感。这也是我来新疆后最满意的一部分。</p>
<p>不过小女孩还是呆不住的，玩了一会就跑到大寺一层的商场里（哈，熟悉吧，大巴扎的清真寺一层也是商场，好怪异哦），我也休息的差不多了，准备去对面的新华书店找找旅游的书看看乌市还有些什么好玩的地方。说道看书，我这里岔题下，之前有去过市图书馆（离我住宿的地方很近），临时进入，需要投放一元钱，然后会给你一个临时卡，进入到各层之后就发现，馆藏的图书甚少，而且借书还有年费，不过里面人还是蛮多的，还有专门的维文藏馆。但是最重要的是自习室好多美女哦，我还趁机搭讪了一把，哈哈～这些我信了新疆出美女这句话。咱们再把话题转回新华书店，进入需要存包，无论是家乐福超市还是这里，就算是封闭的背包也需要存，当开始由于我手拿着相机进入的，误被人当成了记者，不过回头想想也是，身穿的这身行头，再配个单反相机，还真可能在非帝都，魔都这样的城市误解（以前在天津的时候也有被人误当成记者&hellip;）。由于我把寄存的话会不安全，我也不放心，还是垂头丧气的出了书店。闹市！必有士兵巡逻把守，最重要的是我看到了一个很帅气的武警站岗，刚开始我踱步看着他走了过去，心里不甘，于是又折回走到武警身边向他说明了情况（给他拍相），估计他也把我当记者了还是很热心肠，走到了防暴盾牌中间，摆出了帅气的姿势，等待我的拍照，娃哈哈～</p>
<p>拍完之后，我的计划准备走前往人民公园（见上路线图从大寺到人民公园的路程），这段路程是最长而且也是让我最迷茫的路程，地图看了半天找不到走到了哪里，所以绕了一些地方，不过我发现我走到人民公园的那些路段都是繁华路段，到处商场一座座，人来人往，兵来兵往的。向西走的这些路段都是汉族区，所以让我比较郁闷，即使到了一个很大型的服装批发集散地，也找不到一点点的维族服装&hellip;本还想可以买几顶小方帽呢，集散地的西边尽头就是人民公园，不过在那边并没有找到公园的入口，问路人，他们说不远处有个缺口走进去就行了，呃&hellip;看来这也是一个不收费的公园，果不其然，这座公园并没有太多的人，也许跟天气有关系，因为我从图书馆仅有的一点资料了解到，这边公园会有群众载歌载舞。看来我来的时候正好错过了，到处都是光秃秃。转了很大一圈发现真的没什么的东西就回去找地方吃饭。谁知道让我走到了红山公园才能看到一个回去的公交车站&hellip;</p>
<p>本次随笔到此结束，留下最后一部分作为美食的简单汇总。</p>
<p>如果觉得今天的文字太枯燥，看看下面的石榴解解馋</p>
]]></content:encoded></item><item><title>新疆呼噜木齐随笔之四</title><link>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-yaxin-diary-4/</link><pubDate>Tue, 24 Nov 2009 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-yaxin-diary-4/</guid><description>&lt;p>就在清真寺旁边有一道短街有好几家当地的新疆维族饭馆，来回转了几圈，看看这家看看那家犹豫不定，不知道是吃手抓饭好呢，还是烤串，烤馕这些的好，突然看见有家是在外面放的一个大锅，一边架子放着带肉的羊骨头，锅里是翻滚的红红的汤，看着新鲜和卖家比划了几下，说要一碗尝尝（汉语也不是很熟练），然后进了里屋，哇，里面坐满了维族人，操着维语不知道在谈论些什么。然而他们的目光大多投向了手持相机的我，心里有些胆怯，找了一个小角落坐了下面重新打量四周，内部也是常见的清真的建筑风格，看来我来到店家还挺不错，而且价格也非常的便宜。不一会一份看着不咋地的饭端了上来，嗯，这应该是囊包肉，看来也不想其他非新疆城市做的那么好看，里面有南瓜，囊，和羊骨头肉，不过还不赖，汤浓肉劲，一会功夫一碗就被我消灭掉了。噢！差点忘记交代，本来想要一份酸奶的，可惜卖家告诉我这个只有早上才有的，但是我在其他地方吃过，味道和乌鲁木齐驻京办事处的差不多，只不过盛酸奶的容器和勺子并没那么精致。&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<p>就在清真寺旁边有一道短街有好几家当地的新疆维族饭馆，来回转了几圈，看看这家看看那家犹豫不定，不知道是吃手抓饭好呢，还是烤串，烤馕这些的好，突然看见有家是在外面放的一个大锅，一边架子放着带肉的羊骨头，锅里是翻滚的红红的汤，看着新鲜和卖家比划了几下，说要一碗尝尝（汉语也不是很熟练），然后进了里屋，哇，里面坐满了维族人，操着维语不知道在谈论些什么。然而他们的目光大多投向了手持相机的我，心里有些胆怯，找了一个小角落坐了下面重新打量四周，内部也是常见的清真的建筑风格，看来我来到店家还挺不错，而且价格也非常的便宜。不一会一份看着不咋地的饭端了上来，嗯，这应该是囊包肉，看来也不想其他非新疆城市做的那么好看，里面有南瓜，囊，和羊骨头肉，不过还不赖，汤浓肉劲，一会功夫一碗就被我消灭掉了。噢！差点忘记交代，本来想要一份酸奶的，可惜卖家告诉我这个只有早上才有的，但是我在其他地方吃过，味道和乌鲁木齐驻京办事处的差不多，只不过盛酸奶的容器和勺子并没那么精致。</p>
<p>最后给大家看一下这家位处国际市集大巴扎旁边饭馆的菜单价格：</p>
<p>趁着吃完饭，看着小伙计在炒手抓饭，抓拍的几张，然后正好被老板看到，和我叽哩咕嘟的说了一通，当开始以为是不让拍呢，搞了半天才明白，原来是让我给他的小伙计拍一张，于是就有了下面这张照片：</p>
<p>烤串，这样串串分三种，一种是常见的竹签，一种是粗树枝（乌鲁木齐驻京办事处也是），一种是木边的金属串：</p>
<p>啊，还有新疆特有的囊，嗯，这个烤馕的烤具和我们家乡烙火烧的家什一样，这个拍的是肉囊（6元一个）：</p>
<p>美食拍的差不多了，就开始在大巴扎的外围四周溜达，过程中认识一个外地游客的老乡，说是老乡实际上就是想互相拍个照，反正没事一起走走吧，于是就有了下面这张照片，这张是那个老乡（应该有40 岁左右了吧）找到当地的保安合影的。</p>
<p>转来转去这附近也就集市，观光塔和清真寺，后者进门都是收费的，现在是反季，门票都是 10元，我都没有进去，观光塔其实并不高，而且外面宣传的太邪乎；清真寺更搞，一层居然是商场，二层以上才是清真寺，由于不能拍照和在做礼拜，无法进去。最后就站在公交车站，手持地图寻找下一个目标。经过询问，还真巧，正好问着一个导游，据他说，乌市市区除了这里（大巴扎）就只有红山公园可以看看，因为那里可以俯瞰整个乌市，询问好路线，顺便抓拍了一张当时的路面状况就撤离了这里。</p>
<p>在找另外一个公交车站时，经过地下通道拍到的，嗯，也和北京差不多，过道两边摆的小摊位和零星的乞讨者。以及路边看到的唯一一家卖葡萄干的老大爷，于是我也顺便买了些，嗯，购买的时候又遇到了语言障碍&hellip;</p>
<p>买完葡萄干后发现做公交车的零钱花掉了&hellip;哈，居然这都给忘记了，看到二道桥商场旁边有个大棚的市场，心想买些小玩意换些零钱，这不买不知道，居然让我知道了惊天的秘密！为什么这么说呢，对于一个外地人又没有经过了解就过来玩，对于这边的物价是毫无概念的，尤其是整改后面向国际的大巴扎。其实对面的大棚卖的东西和大巴扎里面的是一模一样的，买纯羊毛的东西，卖家上来也是掏出打火机去燎一点边（不明白的见上面随笔三），而且可能大棚的卖家不是本地人，我知道内幕的那家卖家是山西（还是陕西的？），<strong>我买了 3 个纯羊毛的围巾，经过砍价后居然 120 元就买到了！之前一件就花了我 80 元。天啊！这是何等的利润啊！</strong></p>
<p>买完这几件后手里就只剩下几块的交通费了，而且东西还蛮多蛮沉的，于是先回了趟宾馆放东西然后在去的红山公园（公交车只有不到 10 站地），说来不行，这要我外出的那几天天气一直的不好，尤其是到午后的时间，整个天空弥漫着一层似烟似雾的障碍物，就和北京的天气一样恶心。公园没有入园门票，但院内的其他部分地方和设施是单向收费的（寺庙，远眺楼，摩天轮，以及各种娱乐小项目），其实这样蛮好，可惜北京人太多，否则我想应该也会是这样的模式。进去之后人并不是很多，其实这个时候天气也算是蛮凉的了，大多数的娱乐项目都已经关闭，湖面也是干涸的。我就四处溜达了一圈，跑到远眺楼上面呆了一会，里面没什么东西，乌市包括亚心的介绍性文字，和大量的图片（新旧城市对比）。</p>
<p>在回去的时候，看到有一群人在拍照（经询问是给合唱团拍外景），我就凑了过去和摄影师的助理聊上了，他说一般每年的 5 月中下旬和 10 月初来新疆玩是最好的，当然是说周边的风景区，市里实在没什么大多的东西，喀什稍微好些，市里的古建筑更多一些，好像从乌市到喀什坐飞机还得1个多小时。然后有说了一串串让我记不住的风景区的名字还让我看了他们拍的照片，那叫一个美啊&hellip;有兴趣的朋友们可以去那个助理给我推荐的新疆天山网（由于疆内的网络还是封锁的，大家可以等开网了之后去看看），这是一个当地的门户网站，里面有一些关于旅行的活动可以参加。</p>
<p>告别了他们之后，我也结束了今天的行程，打道回府（实际上是去吃夜市了，这个我准备放在随笔的最后一节写一些关于新疆美食的总结吧）。今天的随笔就到这样，让大家等候多时了，希望这部分的随笔还能让大家满意 :)</p>
<p>明天的随笔是暴走扫街！想知道我都拍到了什么吗？哈哈，下回书接着记录。</p>
]]></content:encoded></item><item><title>新疆呼噜木齐随笔之三</title><link>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-yaxin-diary-3/</link><pubDate>Fri, 20 Nov 2009 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-yaxin-diary-3/</guid><description>&lt;p>幸好我们的客户是中国移动，人家休息了我们也可以放松一下。 10 月 31 日（星期六），我耐不住性子抓上相机勇敢的出门了。出门前还是到酒店的前台确认了一下外出是否有生命危险，呃，比较没经历过嘛&amp;hellip;买了一份带有公交路线的地图，前往了今天的第一站，乌市最有特色的维族区市集&amp;ndash;大巴扎。&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<p>幸好我们的客户是中国移动，人家休息了我们也可以放松一下。 10 月 31 日（星期六），我耐不住性子抓上相机勇敢的出门了。出门前还是到酒店的前台确认了一下外出是否有生命危险，呃，比较没经历过嘛&hellip;买了一份带有公交路线的地图，前往了今天的第一站，乌市最有特色的维族区市集&ndash;大巴扎。</p>
<p>大巴扎位于城中心偏南的二道桥，其中“巴扎”在维语里就是集市的意思，它是新疆商业与旅游繁荣的象征，也是乌鲁木齐作为少数民族城市的景观建筑，又是一座标志性建筑。国际大巴扎具有浓郁的伊斯兰建筑风格，在涵盖了建筑的功能性和时代感的基础上，重现了古丝绸之路的繁华，集中体现了浓郁西域民族特色和地域文化（以上文字描述摘自网络）。</p>
<p>这边的公交车也很有特色，也是汉语和维语分别报站和提醒，我还特意录了一段，去大巴扎方向的人非常的多，所以车上人很挤，最初我还是非常小心的自己的贵重物品，和以防扎针事件的发生&hellip;不过到后来坐多了，也不顾及那么多了，因为实际上并没有想象中的那么可怕。到了大巴扎后，第一反应是环顾四周不停的看：熙熙攘攘的街道上全是维族人，感觉就像到达了另个一个国家，一切是那么新鲜。这边分为二道桥市场和新疆国际大巴扎两个部分，既然冲着大巴扎来的，那就先逛它吧，大巴扎是又一个典型化的商业区，有些类似北京的大栅栏，崭新的建筑就像是北京的老胡同扒倒重新再盖一样的，整个集市分了好些区域，大多数都是吸引外地游客前来购买新疆特色。</p>
<p>起初的时候，相机还不敢拿出来，毕竟对于外地人来说，新疆人的第一印象并不是很好，而且这里又是 July 5th 的突发现场，先后拿着相机诚惶诚恐的拍了几张又放了包里，主要是因为这个时候（大概 11 点多）我还没有看到一个外地人，而且集市上的卖家还都是在店里坐着，偶尔遇到朋友了，亲切的握个手，闲谈起来。幸好的是一个拿着相机的游客引入我的眼帘，这一下子让我放下了顾虑和担心，开始对着别人，展示的物品肆无忌惮的拍起来，看到新鲜的玩意儿就抓起来瞅瞅，店里的挂毯，围巾，披肩，到小摊位的铜镜，各种管制刀具，玉器，还有狼牙，由于不知道是狼牙真的假的，就随随便问了问，然后就发现了一个问题，这个卖家不怎会说汉语，当我问她多少钱的时候，“10 koi”，“恩? 10koi?”，“10 koi”，我试着笔出手指，然后说 10元一个？卖家赶紧“恩，恩”的点点头，这下明白了，原来 “koi”就是“元”的意思啊，不过心里一琢磨，一颗小小的狼牙这也太贵了吧，说声谢谢就离开了。</p>
<p>经过四处溜达一圈的经验，我发现，我拿着相机拍别人的商品的时候，他们都会热心的上前来询问有什么需要购买的，然后利用任何可以“勾引”的新鲜玩意和把戏把你“勾搭”回来。我得承认他们卖东西很有一套，而且很和蔼，涉及到买围巾，披肩等服饰的店面，大多数都是年轻的美女，看中哪个，二话不说，取下来就往自己身上展示，如果涉及到纯羊毛，迅雷不及掩耳之势点着了打火机，拽着一点边毛就点着了，吹灭，让你凑上闻闻，伸手搓一下，嗯，果然，没错，是纯羊毛的。下面，最重要的来了，大家肯定很关心价格问题，好吧，他们喊价也很常见，上来张开一个高价，然后在声称平时（以 July 5th 为由）卖一个更高的价格，而且我每到一家都是说，开门价，第一单生意，给你便宜些，但是我心里没底啊，不过他们张口报的高价其实比北京这边购买还是要便宜的很多的，我看中的第一件商品是想送给妈妈的围巾，卖家报“120”，心里踌躇的半天，卖家看到我犹豫，上来就说，“你给个价格吧”心里琢磨了半天，一边按照常规砍价学给出了一个半价 60 元，一边心里自问，这个价格会不会找来一顿爆骂，然后把我扫地出门（嗯，这种事可以在天津发生，从此之后买东西还价有些害怕），谁知道卖家并没有怒火，而是很亲切的和我讨价还价，他让一小步，我也让一小步，最后我拿出杀手锏，我就这 80 元，你这围巾卖不卖，如果得到答案不卖，里面转头走人，果不其然，卖家同意了，趁着没事，和美女卖家聊了起来，问了问最近的情况。顺便又趁机戴了几顶帽拍了一下，由于担心外面太短，也没敢没拿太多钱，所以很不错的帽子到最后也没有买，另外至于价格的最终秘密我会放到下一部分的随笔揭秘（不是不是，是时候未到，哈哈 o(∩_∩)o&hellip;）：</p>
<p>告别美女卖家之后又去其他店面去祸害：</p>
<p>到目前为止集市是逛的差不多了，到四周随便转转，就来到了大巴扎的中心小广场，这里有座观光塔，它的前面有一个大巴扎的金字塔标志，后面的旁边是清真寺（下图左边）</p>
<p>哈，还有摆摊卖石榴汁的：</p>
<p>看到这些突然想起来，这一早上还没有吃饭呢，嗯，找当地特色饭馆去&hellip;精彩继续稍后回来，请明天这个时候准时收看
XD</p>
]]></content:encoded></item><item><title>新疆呼噜木齐随笔之二</title><link>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-2/</link><pubDate>Thu, 19 Nov 2009 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-2/</guid><description>&lt;p>差不多 11 点钟，飞机就到达了乌市地窝堡机场，打听好同事的住处就赶了过去，坐在出租车上面发现副驾驶的右角居然有摄像头，对于初次到达乌市，第一印象和普通的省会城市差不多，环境也不是太好。幸好乌市并不是太大，出租车的费用也不很贵（起步 6 元，每公里 1.3元）。半个小时的时间就到达了同事所在的如家快捷酒店。附近有市政府所以也比较安全（也就可能不安全，为什么这么说呢。众所周知，自 July 5th 之后那边发生了一些事情，导致不少流血事件的发生，以及群众前往市政府游行，闹的同事晚上都不敢在外出，随时都能看到持棍的人见到不是同族的就会发生冲突）。另外一个重要原因是自 July 5th 之后，随着网上的曝光，整个疆内的网络，包括短信全部停运（最初是可以发短信不能打电话），现在是只能打电话，所以我们这边的项目也只有我前来现场开发。这也是为什么我会在那天之后消失在网上，甚至在 twitter 上面飞机起飞前说完“乌市见”后就没有音讯的原因&amp;hellip;说来安全是指，附近（还包括人群嚷嚷的街区）都有警察，武警，特警上街巡逻和士兵哨点把守，好家伙每队中起码有一个持长枪。&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<p>差不多 11 点钟，飞机就到达了乌市地窝堡机场，打听好同事的住处就赶了过去，坐在出租车上面发现副驾驶的右角居然有摄像头，对于初次到达乌市，第一印象和普通的省会城市差不多，环境也不是太好。幸好乌市并不是太大，出租车的费用也不很贵（起步 6 元，每公里 1.3元）。半个小时的时间就到达了同事所在的如家快捷酒店。附近有市政府所以也比较安全（也就可能不安全，为什么这么说呢。众所周知，自 July 5th 之后那边发生了一些事情，导致不少流血事件的发生，以及群众前往市政府游行，闹的同事晚上都不敢在外出，随时都能看到持棍的人见到不是同族的就会发生冲突）。另外一个重要原因是自 July 5th 之后，随着网上的曝光，整个疆内的网络，包括短信全部停运（最初是可以发短信不能打电话），现在是只能打电话，所以我们这边的项目也只有我前来现场开发。这也是为什么我会在那天之后消失在网上，甚至在 twitter 上面飞机起飞前说完“乌市见”后就没有音讯的原因&hellip;说来安全是指，附近（还包括人群嚷嚷的街区）都有警察，武警，特警上街巡逻和士兵哨点把守，好家伙每队中起码有一个持长枪。</p>
<p>这边昼夜温差好大，刚去的那些天天气还都不错，白天有太阳和北京的天气差不多，不过到了晚上气温骤降，大概晚上 7 点和同事出去吃饭，我穿了带过去的所有衣服（一件Tee，一件线衣，一个带背心的小西服）都是浑身打颤，只有吃完一碗面之后才能抵御下外面的冷空气。除此之外，差不多还有 2 个小时的时差，其实这没有任何的影响。这里上班时间都是 10:00，早上 8 点的时候外面还是黑乎乎的一片，于是我又钻到被窝里呼呼睡一统 XD</p>
<p>由于我没有通行证无法进移动公司，我主要是做远程开发，工作日的大部分时间都是在宾馆编程，看看电视（无奈之举，只有看 CCTV 获得一些外界的信息），虽然疆内的网站是开着的，不过由于宾馆的网速慢的要死，疆内突发的高访问量，导致各个网站都是很慢很慢的，不过新闻大多数还都是那些疆内新闻和无关紧要的要闻&hellip;.</p>
<p>下图大家可以看出，乌市所有的指示的文字都是汉语和维语双文，这是为什么呢？接下来的随笔记着说明，待续&hellip;（这次图片少了些，后面的更精彩哦）</p>
]]></content:encoded></item><item><title>新疆呼噜木齐随笔之一</title><link>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-1/</link><pubDate>Wed, 18 Nov 2009 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2009/11/xinjiang-diary-1/</guid><description>&lt;p>突遇一次机遇能有幸到新疆出差，由于时间紧急，没有来得及做准备工作就飞了过去，来了之后才明白我为什么才有机会出差走一遭&amp;hellip;一共在那边呆了有 11 天（10月27日-11月6日）的时间，除了工作外还抽出来了些时间在市里暴走，扫街。顺便品尝了不少的当地美食。最近刚刚可以闲的下来整理了一下照片，写下了下面的随笔记录：&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<p>突遇一次机遇能有幸到新疆出差，由于时间紧急，没有来得及做准备工作就飞了过去，来了之后才明白我为什么才有机会出差走一遭&hellip;一共在那边呆了有 11 天（10月27日-11月6日）的时间，除了工作外还抽出来了些时间在市里暴走，扫街。顺便品尝了不少的当地美食。最近刚刚可以闲的下来整理了一下照片，写下了下面的随笔记录：</p>
<p>11 月 27 日早在 T1 坐的海航飞往乌鲁木齐（以下简称乌市）的飞机，我专门挑了一个靠窗户的座位。这是我第一次做飞机，也在打机票的时候闹了一个很囧的事情，我选择的是电子自主出票，尤其是可以选择座位，最开始我总以为，飞机的窗户是大窗户而不是每个靠边的座位都能占到窗户，于是傻乎乎的问了机场服务人员&hellip;</p>
<p>那天阳光灿烂， 由于起飞的时候正好是早上 8 点多钟，从北京飞往乌市需要 4 个小时的时间，起初新鲜抓着相机拍了好多的云彩和大大的太阳，一抹蓝蓝的天空，后来飞机一直在厚厚的云层中飞行，抓起书继续阅读《向加泰罗尼亚致敬》一书，偶尔和身边的新疆人随便闲扯几句，他是一个很粗犷但心很细的中年人，从事销售行业。和他聊起了第一印象还是很不错的，没有传说中的那么恶略。趁下机的时候还给了我一些提醒。</p>
<p>当飞机经过甘肃，莫高窟之后，透过飞机出窗户看到的就是另一番风景：一望无际的沙漠，蜿蜒的山脉，旷阔的牧地，曲折的河流，水库和巍巍的天山被银白的白雪覆盖，相机是一直不断的刷刷刷的拍个不停，那个时候阳光已经非常明媚，而且加上窗户的反光，阳光的光晕，以及不小心就能拍到机翼，导致废掉了好多照片。</p>
<p>待续&hellip;</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>