<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes" ?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>卤煮 on icyleaf</title>
    <link>http://icyleaf.com/tags/%E5%8D%A4%E7%85%AE/index.xml</link>
    <description>Recent content in 卤煮 on icyleaf</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <copyright>All rights reserved - 2007</copyright>
    <atom:link href="http://icyleaf.com/tags/%E5%8D%A4%E7%85%AE/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    <item>
      <title>北京的卤煮</title>
      <link>http://icyleaf.com/2008/05/beijings-lu-zhu</link>
      <pubDate>Mon, 26 May 2008 12:34:56 +0800</pubDate>
      
      <guid>http://icyleaf.com/2008/05/beijings-lu-zhu</guid>
      <description>&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;卤煮火烧在北京是一种尽人皆知的食品，它是将火烧和炖好的猪肠和猪肺放在一起煮（有时也用猪腰子），买一碗主食副食和热汤都有了。&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;

&lt;p&gt;据我所知，这火烧每个地方都是不一样的，有的甚至都不是一个种东西，天津的烧饼有些像千层饼，北京的这个卤煮火烧我感觉和发面饼差不多-
-！上次去西单明珠商场6楼吃过一次卤煮火烧，不知道就是那样，还是我买的那家不正宗，蛮难吃的&amp;hellip;.刚才在豆瓣溜达的时候发现了，一个介绍&lt;a href=&#34;http://www.douban.com/group/beijingluzhu/&#34;&gt;北京卤煮的小组&lt;/a&gt;，到目前也只有2个帖子。我无耻的人家的辛苦劳动扒了过来。同时感谢&lt;a href=&#34;http://www.douban.com/group/beijingluzhu/&#34;&gt;北京卤煮的小组&lt;/a&gt;的组长让我知道了真正的卤煮，回来有时间一定再去尝尝。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;历数北京小吃，只要没有宗教禁忌的，顶多五个之内就会数到卤煮火烧，好这口儿的人都亲切地称它“卤煮”。跟豆汁儿不一样的是这不是北京独有，在新疆喀什和
乌鲁木齐的夜市上有与其非常相似的做法跟馍一同沉浮的是羊下水，也巨香，西安的著名小吃“葫芦头泡馍”大约也可以归入这类。北京过去还有一种叫赵火烧的，
也类似现如今的这一口吃食。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;据说卤煮二字的意思就是与多种香料同煮，火烧二字则说明了其主料。卤煮火烧是从宫廷的苏造肉演变而来，为降低成本，把五花肉换成了下水，
既顶事儿又价廉，因而深得俺们这类贫苦大众的喜爱。具体制作过程是这样的：把处理好的猪小肠和猪肺投入用多种香料、调料配制的卤汤煮，快好时放入死面火
烧、炸豆腐片，待到肠、肺烂熟，火烧煮透又不脱形的时候捞出，小肠切段，肺、火烧、炸豆腐切块，浇卤汁，加蒜汁、酱豆腐汁、香菜，醋、辣椒油根据口味自行
添加。得和~&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;看起来不复杂，做起来可费了劲儿了，再加上这东东又不贵，所以大多数人都在外头吃，除了我，没听说过几个自己做的。&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;一，气味&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;猪小肠毕竟处于消化道的偏下位置，所以一定要洗得干净。洗不干净的话，煮出来的异味儿是加多少蒜汁、辣椒都压不下去的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;二，火候&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;小肠要煮至烂软，不能跟橡皮筋似的嚼不断、吞不下；火烧要煮到吸足卤汤，切开以后没有白碴儿，但也不能表层与内层完全分离脱落，变成一锅烂粥；炸豆腐要外硬里软，充满空洞&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;三，分量&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;既然是劳苦大众的享受，就一定要分量够，而且最好吃也相对最贵的小肠所占比例越高越好。师傅们经年累月地干同一件事情，早就熟能生巧了，别看不象肯德基、麦当劳似的有定量的控制，可一份菜底儿该加多少肠、多少肺头，手底下都跟有杆秤似的&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;京城的所有卤煮店里，最负盛名的毫无疑问就是前门的陈记卤煮小肠了，如今已经搬到了取灯胡同。卤煮火烧是一口儿重的吃食儿，所以得多加蒜
汁儿和香菜，最好再配上一“小二”，倒不是说啤的镇不住，主要是忒占地儿。既然是下水货，您就甭太拿自个儿的解剖知识当回事儿，要夹起块肺头就琢磨：这白
了咕叽的一小截管子究竟是气管还是支气管呢？然后试图把几块东西拼到一起恢复猪的某器官，那这顿饭就甭吃了。“吱溜”走一口白酒，夹块肥肠儿，半寸长的香
菜杆儿在口中脆响，这会儿要有人问您：“吃鱼翅么？”估计您得回一句：“鱼翅是谁？”&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;陈记卤煮小肠店（又名&lt;strong&gt;小肠陈&lt;/strong&gt;）&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;地址: 北京崇文区（&lt;strong&gt;前门&lt;/strong&gt;）取灯胡同东口&lt;/p&gt;

&lt;p&gt;还有一份北京卤煮点的详单：&lt;a href=&#34;http://www.douban.com/group/topic/2867917/&#34;&gt;北京卤煮店一览&lt;/a&gt;&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>