<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?><rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/"><channel><title>沙漠 on icyleaf</title><link>https://icyleaf.com/tags/%E6%B2%99%E6%BC%A0/</link><description>Recent content in 沙漠 on icyleaf</description><language>zh-cn</language><lastBuildDate>Tue, 25 Sep 2012 12:34:56 +0800</lastBuildDate><atom:link href="https://icyleaf.com/tags/%E6%B2%99%E6%BC%A0/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml"/><item><title>沙漠穿越要点</title><link>https://icyleaf.com/2012/09/across-the-desert-tips/</link><pubDate>Tue, 25 Sep 2012 12:34:56 +0800</pubDate><guid>https://icyleaf.com/2012/09/across-the-desert-tips/</guid><description>&lt;blockquote>
&lt;p>2012 的 10.1 期间去了趟库布其沙漠，以下整理的数据做了矫正和更新。&lt;/p>
&lt;/blockquote>
&lt;p>以库布其沙漠为例：&lt;/p>
&lt;h2 id="温差">温差&lt;/h2>
&lt;p>​1. 五一期间，白天 35 度左右，晚上 10 度左右。&lt;/p>
&lt;p>​2. 十一期间，白天 27度左右，晚上 -5 度左右。&lt;/p>...</description><content:encoded><![CDATA[<blockquote>
<p>2012 的 10.1 期间去了趟库布其沙漠，以下整理的数据做了矫正和更新。</p>
</blockquote>
<p>以库布其沙漠为例：</p>
<h2 id="温差">温差</h2>
<p>​1. 五一期间，白天 35 度左右，晚上 10 度左右。</p>
<p>​2. 十一期间，白天 27度左右，晚上 -5 度左右。</p>
<h2 id="装备">装备</h2>
<p>把你所需要的东西列出一个单子，只带必需品，可有可无的东西建议不要带，比如：钥匙、钱包、牙具、化妆品、大的刀具、金属水壶、手机备用电池、充电器、望远镜、笨重的照相器材等等。把这些东西所占的重量用水来代替，我想你的负重也不会有多少。</p>
<p>​1. 背包：<strong>重装</strong>男士 60L+，女士 50L+ ；<strong>轻装</strong>男士 40L+，女士25L+</p>
<p>​2. 服装：干衣裤、冲锋衣裤，晚上温差大的话需要再备抓绒</p>
<p>​3. 睡袋：舒适温标必须在 0 到 -5 度之间</p>
<p>​4. 帐篷：双层帐，最好是铝杆（防风好重量也轻）
　
​5. 鞋袜：高帮防水登山鞋，徒步鞋（鞋面必须是全皮或表面无网眼面料，防止漏沙）、袜子不少于 2 双</p>
<p>​6. 手仗：2根必备(节省体力，且保护膝盖。强驴忽略)</p>
<ol start="7">
<li>
<p>沙套：可防止沙子进入鞋里（雪套亦可）</p>
</li>
<li>
<p>防晒：帽子（带沿帽为佳。或者头巾）、太阳镜、润唇膏、防晒霜</p>
</li>
<li>
<p>头灯：夜间备用。保证电池备足　</p>
</li>
<li>
<p>水具：建议用水袋，水壶、水瓶也可（人/天日均消耗水约 1.5L - 2.5L）</p>
</li>
</ol>
<p>​11. 炊具：建议 2 - 4 人一套，各带自己的餐具，汽罐每人至少准备一罐（另外准备做饭需要的水）</p>
<p>​12. 急救：日常医疗包，创可贴，防中暑药品，闹肚子药等</p>
<p>​13. 摄影：防水套（风沙不大的话，不带亦可）</p>
<p>​14. 环保：垃圾袋（把不可讲解垃圾回收）</p>
<p>​15. 其他：GPS（防止迷失）、手台（沟通及呼救）</p>
<h2 id="食物">食物</h2>
<p>大家可以多带一些高热量、高营养的食品，尽可能不带垃圾食品。水每人每天准备5-6升水，可以带一些功能性营养性饮料，食品尽量选择高能量的简单易消化并不易变质的干粮类食品，尽量少用耗水量大的食品，金属或玻璃盛装的食品勿带。喜欢喝酒的个别队员也不要带酒，因为酒精会大量消耗水分，等穿越成功回到市内可以尽情腐败。在沙漠里，因为个体的差异每个人所需要的水分也不同，建议在出发前几天就要大量饮水，让身体尽量储存水分，在沙漠负重行走时要采用少量多次的饮水方法补充水分，避免不科学的饮水方法；大家都知道：徒步负重穿越沙漠会耗费大量的体力能量，所以，要求所有队员不管在扎营吃饭或是路餐时都要及时补充食物、补充营养，不要因为累了想多休息一会不想动而不补充能量，那样的话后果会很严重，造成体力严重透支，出现安全隐患，因为以前出现过类似的事情，所以，此次特别强调！如果有队员出现心慌、体力不支等情况要及时报告领队；</p>
<h2 id="穿越要点">穿越要点</h2>
<h3 id="如何行走">如何行走</h3>
<p>控制行军速度和定时休息是顺利到达目的地的关键，沙漠穿越行走 40 分钟休息
3-5 分钟为宜，要严格控制休息时间和行走时间，时速掌握在 2.5-3 公里/小时。</p>
<p>在平缓的地方行走最好不要跟着前面的脚印走，最好在偏离十几公分的没有经过踩踏的地方走。而在上坡时行走最好选择前面人的脚印走，跟走在台阶上差不多，利用手杖的支撑，会很轻松的翻越沙丘。</p>
<p>背包负重行走时经常要翻越沙丘，为了给双腿减轻承重，用带大雪栏的双杖辅助行走会起到事半功倍的效果，尤其是上坡，会为双腿分担至少四分之一的承载力，使身体延迟疲劳，也提高了行进速度。　　</p>
<h3 id="如何饮水">如何饮水</h3>
<p>在野外环境，每个人的耐渴程度不一样，在你出发前两天就开始大量饮水，让身体储存足够的水份。进入沙漠后，背包行走，尤其接近中午前后，身体会大量出汗，这个时候你就要特别注意，一定要定时饮水，每次饮水不要超过
100ml，20-30 分钟饮水一次。一般早晨行走 1
个小时侯后开始饮水，中午路餐用水控制在
400-500ml，在行走时要定时定量饮水，这是考验一个人适应环境和自控的能力，若没有这种自控能力，说明你不适合进入沙漠。　　</p>
<h3 id="饮食时间">饮食时间</h3>
<p>负重徒步穿越沙漠，会耗费很多的能量，建议上午 9-10 点，下午 3-4
点边走边拿出少量高热量路餐食用来补充身体能量，并不是等饿的受不了的时候再补充。　</p>
<h2 id="摄影者须知">摄影者须知</h2>
<p>沙漠里的细沙会在你不经意的时候沾满你的全身，所以在拍摄时应谨慎的拿出相机，并拍掉手上的沙子，避免相机跟沙子接触。若不小心沾上沙子可用嘴猛力吹掉沙子。有风的情况下尽量不要使用相机，并用密封性好的袋子或者相机套包住相机。　</p>
<h2 id="扎营者须知">扎营者须知</h2>
<p>​1. 扎营：帐篷迎风面最小的一角冲向来风，打地钉时先把浮沙扒掉，露出硬度大的潮湿沙子，地钉以大于45度角度斜插在湿沙子里面，一般能防止
7-8
级的大风。把除了帐篷门的其他三个部分用沙子挡起来，也能抵抗强风和保暖。</p>
<p>​2. 拔营：睡袋不要叠，抓起睡袋的一个角直接往压缩袋里使劲积压，十几秒就能收好一个睡袋。收帐篷时内外帐不要叠好，可随意的塞到背包里的睡袋上面并压紧。这样下来，拔营速度可大大的提高。　</p>
<h2 id="资料来源">资料来源</h2>
<p>以上资料从各大户外论坛收集并重新整理归类。</p>
]]></content:encoded></item></channel></rss>